# Добавление RTSP-камеры

Некоторые камеры можно подключить, передав в систему прямую ссылку на RTSP-трансляцию. Для этого у камеры должны быть следующие характеристики:

* видеокодек — H.264;
* аудиокодек — AAC или G.711;
* размер изображения — не более 1920х1080;
* битрейт — не более 1,5 мбит/сек.

## Что нужно сделать, чтобы подключить камеру по RTSP

1. Сформировать RTSP-ссылку для данной модели камеры.
Формат ссылок для разных производителей и моделей может отличаться. Информацию о формате ссылки можно найти на сайте производителя камеры.
Для камер Hikvision и HiWatch ссылка имеет формат `rtsp://admin:password@IP_address:554/Streaming/Channels/101`, где

    * rtsp - тип используемого протокола,
    * admin – логин для входа на камеру,
    * password - пароль для камеры,
    * IP_address – внешний IP-адрес роутера, к которому подключены камеры,
    * 554 – внешний порт подключения (внешний порт может быть любой свободный).
    
1. Выполнить проброс порта на роутере с внешнего порта (который указан в ссылке) на IP-адрес камеры в локальной сети на порт 554
Для нескольких камер внешний порт в ссылке должен отличаться, а локальный порт строго 554.
Пример ссылок для подключения трех камер:

    * `rtsp://admin:password@IP_address:554/Streaming/Channels/101`
    * `rtsp://admin:password@IP_address:555/Streaming/Channels/101`
    * `rtsp://admin:password@IP_address:556/Streaming/Channels/101`

## Проброс портов на роутере

* 192.168.0.101 - 554 (внешний) - 554 (внутренний)
* 192.168.0.102 - 555 (внешний) - 554 (внутренний)
* 192.168.0.103 - 556 (внешний) - 554 (внутренний)
1. Роутер клиента должен иметь статический «белый» IP-адрес.
1. Все камеры должны быть подключены к электропитанию и интернет.
